\texttt{6.3. Bilan dans l'intervale i=n et r=R}
\addcontentsline{toc}{subsection}{6.3. Bilan dans l'intervale i=n et r=R}

$$ Q_{entrante} = Q_{sortante} + Q_{sensible} $$
$$ q_n = q_{\infty} + m \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}$$
$$ Q_{entrante}= q_{\infty}
               = A \cdot h \cdot \Big[T_{\infty} - T_n\Big] $$
$$ Q_{entrante}= q_n
               = -k \cdot A \cdot \frac{dT}{dr} $$
\newpage
\texttt{6.3. Bilan dans l'intervale i=n et r=R (suite)}
$$ Q_{entrante} = Q_{sortante} + Q_{sensible} $$
$$ q_{\infty} = q_n + m \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}$$
$$A_{\infty} \cdot h \cdot \Big[T_{\infty} - T_n\Big]
                                        = -k \cdot A_n \cdot     
                                          \frac{dT}{dr}
                                          + m \cdot C_p \cdot 
                                          \frac{dT}{dt}$$
où

$A_{\infty} = A_n = 2 \cdot \pi \cdot R \cdot L 
\qquad m = \rho \cdot V \qquad V = \pi \cdot \frac{dr}{4} \cdot \bigg[4\cdot R - dr\bigg] \cdot L$

$$ h \cdot \Big[T_{\infty} 
                - T_n\Big] = -k \cdot \frac{dT}{dr}
                        + \rho \cdot \frac{dr}{8\cdot R} 
                        \cdot \bigg[4\cdot R - dr\bigg] 
                        \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}$$

$$ \frac{dr}{8\cdot R} 
   \cdot \bigg[4\cdot R - dr \bigg]
   \cdot \frac{dT}{dt}    = \frac{k}{\rho \cdot C_p} \cdot 
                            \frac{dT}{dr} + \frac{h}{\rho \cdot C_p}
                            \cdot \Big[T_{\infty} - T_n\Big]$$

$$ \frac{dr}{8\cdot R} 
   \cdot \bigg[4\cdot R - dr \bigg]
   \cdot \frac{dT}{dt}        = \alpha \cdot \frac{dT}{dr} 
                                + \frac{h}{\rho \cdot C_p}
                                \cdot \Big[T_{\infty} - T_n\Big]$$

$$ \frac{dT}{dt} =  \frac{8\cdot R \cdot \alpha}{dr \cdot 
                        [4\cdot R - dr ]} \cdot \frac{dT}{dr} 
                        + \frac{8\cdot R \cdot h}
                            {\rho \cdot C_p\cdot dr[4\cdot R - dr ]}
                                \cdot \Big[T_{\infty} - T_n\Big]$$

$$ \frac{dT}{dt} = \frac{8\cdot R \cdot h}
                        {\rho \cdot C_p\cdot dr[4\cdot R - dr ]}
                         \cdot \Big[T_{\infty} - T_n\Big]
                  + \frac{8\cdot R \cdot \alpha}
                     {dr \cdot [4\cdot R - dr ]} \cdot \frac{dT}{dr}$$

\subsection*{7. Conditions aux limites}
\addcontentsline{toc}{section}{7. Conditions aux limites}
Lorsque le régime permantent est atteint.

\begin{center}
   \begin{tabular}{c c c c}
      & & &   \\
r = 0 & & & r = Rmax \\
      & & &   \\
T(r=0) = constante  & & &  T(r=Rmax) = T\textsubscript 1   \\
      & & &   \\
$ \frac{\partial T}{\partial r}(r = 0) = 0 $   & &
     & $  \frac{\partial T}{\partial r} (r = Rmax) = 
          \frac{-h}{k} \cdot (T_1 - T_{\infty})$
    \end{tabular} 
\end{center}

\subsection*{8. Conditions initales}
\addcontentsline{toc}{section}{8. Conditions initiales}

\begin{center}
t = 0 \\
T(r = R) = T(r=0) =T\textsubscript i   \\
$ \frac{\partial T}{\partial r}(r = 0) = 0 $ 
\end{center}

\subsection*{9. Choix de méthode numérique}
\addcontentsline{toc}{section}{9. Choix de méthode numérique}

Les méthodes afin de résoudre les profils de température 
sont celle explicite et celle implicite. 
La solution implicite nécessite un calcul matriciel, 
chaque moment suivant celui à l'étude. 
Le calcul matriciel ressemble à l'expression suivante

$$
 \begin{bmatrix}
  1- \frac{4 \cdot \alpha \cdot \Delta t}{(\Delta r)^2} 
  & \cdots & 0  & \cdots & 0\\
  \vdots & \ddots & & & \vdots \\
  0  &   &  1 - \frac{2 \cdot \alpha \cdot \Delta t}{(\Delta r)^2} 
  & & 0 \\
  \vdots  &   & &\ddots & \vdots \\
  0 &  \cdots &0  & \cdots & 1- \frac{8\cdots}{\rho \cdots}
+ \frac{8\cdots} {(\Delta r)^2 \cdots} 
 \end{bmatrix}
 \begin{bmatrix}
  T^{p+1}_1   \\  \vdots  \\ T^{p+1}_{i} \\ \vdots \\ 
  T^{p+1}_{i+1} \\ \vdots \\ \vdots \\
  T^{p+1}_n 
 \end{bmatrix}
 =
 \begin{bmatrix}
  T^p_1   \\  \vdots  \\ T^p_{i} \\ \vdots \\ 
  T^p_{i+1} \\ \vdots \\ \vdots \\
  T^p_n 
 \end{bmatrix}
 $$

Or, une fois le calcul terminé, il n'est pas nécessaire de vérifier 
un critère de convergeance. 
Mais, afin d'avoir des équations uniformes parmi toutes les équipes
pour toutes les équipes, la méthode explicite a été utilisée.
La méthode explicite utilise la série de Taylor
pour approximer la solution au problème. Pour que la solution soit valide,
il faut que les termes devant $T_i^p$ convergent. 
Les termes explicité dans la section suivante :